[無聊系列]浪費是一種美德，請支持浪費

很多人認為，節儉是一種美德

這種說法很荒謬，純粹是老豆老母話你知浪費唔要得，你就自自然認為節儉係一種美德

當然，老豆老母自細教你節儉，自然有原因，因為廢事你亂洗佢d錢

到大個左，但你窮到仆街個陣，你又會同人講，我好節儉，實質是一種阿Q精神勝利法

有錢人同你講，我好節儉，純粹係廢事你妒忌，又或者可能受到有錢嘅罪惡感影響，而將節儉當成一種救贖方式(中世紀嘅基督教商人經常就咁樣諗)

又或者，有d上一代嘅人經歷過戰爭，挨過窮，將節儉變成習慣，但實質，我認為係一種心理嘅創傷，就好似唔知點解香港好多執紙皮呀婆明明有幾層樓係手，都要執紙皮，可能又係一種救贖清洗自己罪惡感嘅方式

所以你見到，節儉其實係完全無經濟學社會學的基礎，純粹係出於人性嘅耐疚，就好似你老豆老母係你食唔晒碗飯個陣同你講，諗下非洲d人無飯食

呢個係非常之荒謬嘅言論，非洲d人無飯食，我就唔可以浪費食物？我食埋d飯，d非洲人係咪就會飽？
呢個觀點，係以前操ce pastpaper個陣第一次見

之後，讀左多少少Econ，就開始更加諗唔明，Econ有marginal benefit同marginal cost嘅concept，無讀過econ嘅人可以簡單咁當佢係得益同損失，特別係自助餐一類，假如我去到飽左個一刻，Marginal benfit已經係等於marginal cost，再食落去，marginal benefit就係開始變成負數，假如我地要清晒枱面d食物，最大機會係，我地會肚all，會嘔，marginal benefit低過負數，於是社會嘅整體得益會隨之而下降
簡單黎講，即刻既然都飽左，做乜仲要為難自己？
為難自己係基於d咩原因，係因為內心嘅罪惡感？耐疚感？活係你心入面個非洲黑人？係因為內心嘅救贖？
呀！好可惜，我係耶撚，我嘅救贖係通過耶穌，而唔係通過食野

再之後，有一晚，無端端又再突然諗通，個下感覺，就好似當年佛祖係葡萄樹下得道咁樣，諗通晒！！

我見到d女人，d衫買返黎，一次都無著，d人話好浪費，但係其實唔係咁簡單，假如大家唔浪費嘅話，個d製衣嘅工廠又憑乜野生存呢？
有無諗過假如你唔浪費嘅話，成世人都著個廿件衫，再對比下個d好浪費衣櫃有成一百套嘅人，簡單黎講，工廠嘅銷量就會大跌80%，即係佢地無左八成嘅人工

所以我而家已經諗通左，想要幫助d窮撚，就直接去買衫，例如made in Vietnam，就可以幫到越南人

想通了，希望大家盡情浪費，食物，衣服，紙張，膠袋，傢俬，食水，膠筒

睇完呢個post，係咪覺得我好浪費呢？
唔係，因為，我很窮，沒資格浪費

on9
就講食野
唔乜撚叫咁多未得囉7頭

咪撚

本人浪費咗兩分鐘睇你鳩up
覺得自己好撚美